export const questions = [
    {
      question: 'Koji se dio tijela preoblikuje u plastičnoj kirurgiji poznatoj kao rinoplastika ?',
      answers: ['Nos', 'Ruka', 'Kapak', 'Prst'],
      correctAnswer: 'Nos',
    },
    {
      question: 'Dabar je nacionalni amblem koje države?',
      answers: ['Turska', 'Italija', 'Kanada', 'SAD'],
      correctAnswer: 'Kanada',
    },
    {
      question: 'Kakvo je biće Shrek, zeleni lik iz istoimenog animiranog filma?',
      answers: ['Ogan', 'Grifon', 'Ork', 'Orkan'],
      correctAnswer: 'Ogan',
    },
    {
      question:
        'List koje biljke se nalazi na zastavi Kanade?',
      answers: ['Jasena', 'Breze', 'Javora', 'Lista'],
      correctAnswer: 'Javora',
    },
    {
      question:
        'Koliko stihova ima haiku pjesma?',
      answers: [
        'Pet',
        'Tri',
        'Jedan',
        'Sest',
      ],
      correctAnswer: 'Tri',
    },
    {
      question: 'U kojoj zemlji je izumljena Cezar salata?',
      answers: [
        'Ne znam.',
        'Meksiko',
        'Kolumbija',
        'Grcka',
      ],
      correctAnswer: 'Meksiko',
    },
    {
      question: 'Od kojih se orasastih plodova radi marcipan?',
      answers: ['bademi', 'orasi', 'kikiriki', 'bademski orah'],
      correctAnswer: 'bademi',
    },
    {
      question: 'Koji je najsuši kontinent?',
      answers: ['Južna Amerika', 'Afrika', 'Antartica', 'Azija'],
      correctAnswer: 'Antartica',
    },
    {
      question:
        'Koliko srca ima hobotnica?',
      answers: ['dva', 'tri', 'jedno', 'ne znam'],
      correctAnswer: 'tri',
    },
    {
      question: 'Kišinjev je glavni grad koje države?',
      answers: ['Litve', 'Bjelorusije', 'Moldavije', 'Ne znam'],
      correctAnswer: 'Moldavije',
    },
    {
      question: 'Na kojem otoku živi najveći broj lemura?',
      answers: ['Madagaskaru', 'Sumatri', 'Kreti', 'Ne znam'],
      correctAnswer: 'Madagaskaru',
    },
    {
      question:
        'Koja je planeta najtoplija u Sunčevom sastavu?',
      answers: ['Pluton', 'Venera', 'Saturn', 'Mars'],
      correctAnswer: 'Venera',
    },
    {
      question: 'Koliki je promjer Zemlje?',
      answers: ['8.000 milja', '6.000 milja', '2.000 milja', '7.000 milja'],
      correctAnswer: '8.000 milja',
    },
    {
      question: 'Mn je simbol kojeg kemijskog elementa?',
      answers: ['Mangana', 'Magnezija', 'Mendelevija', 'Ne znam'],
      correctAnswer: 'Mangana',
    },
    {
      question: 'Ko je reditelj poznatog filma Titanic ?',
      answers: ['Christopher Nolan', 'Steven Spielberg', 'James Cameron', 'Ne znam'],
      correctAnswer: 'James Cameron',
    },
    {
      question:
        'Od čega je napravljen japanski sake?',
      answers: ['riza', 'ne znam', 'orasastih plodova', 'trska'],
      correctAnswer: 'riza',
    },
    {
      question: 'Faraon je naslov koji su dobili vladari koje drevne zemlje?',
      answers: ['Etiopija', 'Egipat', 'Turska', 'Iran'],
      correctAnswer: 'Egipat',
    },
    {
      question: 'Koji je najtvrđi kamen?',
      answers: ['Dijamant', 'Rubin', 'Safir', 'Smaragd'],
      correctAnswer: 'Dijamant',
    },
    {
      question: 'Koje je boje dim koji izlazi iz dimnjaka u Vatikanu kada je izabran novi papa?',
      answers: ['sive', 'bijele', 'plave', 'crne'],
      correctAnswer: 'bijele',
    },
    {
      question: 'Kako se naziva nauka koja se bavi proučavanjem tla, njegovog sastava i oblika?',
      answers: ['Ne znam', 'Pedologija', 'Limnologija', 'Tropologija'],
      correctAnswer: 'Pedologija',
    },
    
      
  ];